Tuli ette Johan Leppik Tartust ja kaebas: temal on 3 rubl 18 kop Michalai Sulbi käest saada, mis kaebatav Jaan Nagla läbi temale Tartu ära lubanud saata, aga mis selle aeani mitte sündinud ei ole; nüüd nöuab tema seda kätte saada.
Michalai Sulp kaebtuse üle küsitud ei salga seda wölga ja ütles, et temal weel Jaan Nagla käest raha saada on, kui töö wasto wöetas ??? mmaraha saab, siis tahab Kaibajale ära maksa.
Jaan Naggel ütles, et Kohtumees Johan Klaosson Michalai Sulbi palga, mis sel weel saada on, tema kätte kinni pannud, mis tema mitte wälja anda ei tohi.
Kohtumees Johan Klaosson ütles: Michalai wend Mitre Sulp on lasknud temal Michalai palga Jaan Nagla kätte kinni panna, selle, et tema sääl pool tööd on teinud, aga mitte raha ei ole saanud, mis tema ka on teinud.
Möistus: Michalai Sulp peab see 3 rubl 18 kop 8 pääwa sees Johan Leppiko hääks wälja maksma ja jääb see Kohtumehest kinni pantud palk niikauaks Jaan Nagla kätte, kuni Mitre Sulp seda asja oma wenna Michalaiga ära seletab.
Peter Kripson XXX Peter Hendrikson XXX Hendrik Piirson XXX Peter Torg XXX Kotta Wossmann XXX
Mõistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja olid kohtukäijad sellega rahul.
